\section*{\centering ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

В рамках данной работы были выполнены следующие задачи:
\begin{enumerate}
\item анализ существующих механизмов управления динамической памятью;
\item обзор наиболее популярных менеджеров памяти;
\item анализ существующих решений для динамического анализа;
\item разработка средств для тестирования производительности менеджеров памяти.
\end{enumerate}

Анализ существующих решений для динамического анализа показал, что подходящих программных средств для решения поставленной задачи не существовало, но подходы, в них используемые, в том или ином виде применить для решения возможно.

В итоге была применена комбинация использования системного вызова \emph{ptrace} и особенностей динамической компоновки, которая позволила реализовать утилиту для ведения протокола обращений к менеджеру памяти и системным вызовам для взаимодействия с памятью.

В дальнейшем были реализованы средства для декодирования и анализа полученного протокола, а также средство для генерации исходного кода программы, которая совершает тот же самый набор обращений к менеджеру памяти, что и исходная программа.

Таким образом, поставленная задача была решена: были разработаны средства, позволяющие исследовать производительность менеджеров памяти.